{
	"Kin_0": {
		"question": "이번주 월요일 편도선염 증상이 있어 안심병원가서 일주일치 약 받아왔는데요 5일이 지나도 점점 심해집니다 목안은 편도쪽이 대부분 하얗는데 안심병원을 가도 주사랑 링거는 못준다고하고 병원안에도 못들어가요 너무힘드러서 그런데 링거나 주사맞을수 있는곳 있을까요 정말 힘듭니다 도와주세요 병원가면 내가 죄인인거같고 병균인거같은 느낌도 들어요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​   ​  우선 글을 읽어보면 급성편도염일수있습니다  ​   ​   ​  급성편도선염이 생기면 관절통 두통 신우신염 심장염등의 합병증이 생길수도 있습니다  ​   ​   ​  편도가 부어있고 부은 편도선에 세균이 증식하는 상태이기에 병원에 가서 링거액도 맞고 충분한 수분섭취가 되어  ​   ​   ​  야 빨리 좋아질수있습니다  ​   ​   ​  7일정도 시간이 필요합니다  ​   ​   ​  충분한 휴식과 병원에서의 지속적인 치료가 필요할것 같습니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "편도선염 수술은 어느 계절에 하는 것이 가장 좋나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주형로 입니다  ​  편도선염 수술의 경우 어느 계절에 하냐에 따라 좋고 나쁘고는 과학적 근거는 없습니다 편도염증에 의해 편도비대증 만성 염증 등에 의해 증상이 지속되고 합병증을 유발하는 경우 수술을 받으시는 것이 좋습니다  ​  자세한 수술상담은 편도의 상태를 확인하고 담당 선생님과 상담을 받아보시기 바랍니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "편도선염 때문에 편도에 하얗게 염증이 있는데 면봉으로 살살 긁어내도 되나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정경수 입니다 질문상 상기도호흡기 염증성 반응으로 의심됩니다 편도는 피곤하고 힘들거나 스트레스받는 기간이 길어지면 자주 재발하는 경향이 있는게 편도선염의 특징입니다 때론 목뒤 하얗게 보이는 염증이 생기기도하는데 이는 염증이 심해질때 발생되는 패치의일종 세균및 부산물로 보입니다 편도염증이 심해지고 있다는 증거입니다 이비인후과 전문의 진료가 필요합니다 손대지 않는게 염증파급을 막을수 있어 도움이 되기도 합니다  ​  일반적으론 목이 아프면 상기도호흡기질환이 많습니다 몸의 근육통 고열 인후통 침삼킬때 목이 아픈정도 오한등이 인두편도선염의 주 증상이랍니다 단순 감기의 경우에도 목이 아플수도 있습니다 상기도 호흡기감염을 예방하는게 편도선염을 예방하는 지름길이기도 합니다 전반적으로 피곤하지 않고 틈틈히 건강관리만 잘하시고 충분한 휴식과 수분및 신선한 채소나 부드러운 음식의 영양섭취가 동반되면 건강을 유지할 수 있을 거라 생각됩니다 하지만 몸이 피로하고 늦게 주무시거나 스트레스가 쌓이면 자주 반복되거나 만성화가 되기도 한답니다 약복용시에도 약물 또한 적정 치료농도를 유지해야 빨리 호전되므로 시간을 잘지켜서 복용하셔야 합니다 만일 질문자님의 증상이 지속되거나 호전을 보이지 않으면 가까운 이비인후과 전문의 진료를 받으시면 되리라 생각됩니다 진료에 따라서 인두부위에 궤양이 있는것인지 편도가 비대되어있는것인지 인두편도염증이 반복적으로 재발 되는정도에 따라서 수술적인 치료가 필요하기도 합니다 빠른 쾌유바랍니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "이게 편도선염이맞나요 꼭 수술밖에답이없나요 열은 3일쯤되니깐 조금잡혔구 몸살기운은4일째되니 많이 잡혔는데병원가니 약이랑링겔만주던데이정도면수술해야되요 목이 아직아파 음식을 못먹고있어요ㅠㅠ오른쪽목이아프면서 심지어 귀까지 아파요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김선익 입니다 음식까지 못드시는 상황이라면 편도염을 넘어 편도 주위 농양이나 심경부 감염의 가능성도 있습니다 대학병원급 응급실이라도 내원하셔서 CT촬영해보시기 바랍니다 쾌차하시길 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "4일 고열 식음땀 피로감 인후통 등등으로 이해어제 이빈후과 가서급성편도선염이라고 들었습니다 의사선생님말로는 매일 와야 한다고 해서 오늘도 다녀왔습니다 다른 증상은 많이 좋아졌는데 목이 아직도 불편합니다 침과 물 삼키면 틍증은 그대로입니다 ㅠㅠ어제 처방전 2일치 받고 오늘 물어보니깐 또 2일치 해주었습니다 의사선생님과 저와에 대화가 거의 없고 물어보지도 안코 그냥그냥빨리진행할려고 하다보니 말할 시간이 따로 없더라구요 ㅠㅠ처방전 팬스타정유크라정625mg에취투비정200mg이렇게 되어있는데 급성 편도선염에도 이렇게 먹어도 되는지요 어제 하고 또같은 목의 통증이 같아서 질문합니다 ㅠㅠ",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 닥터초이 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 더 궁금한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "편도결석이 생기면 해당 부위가 붓고 무언가를 삼킬때 통증이 있습니다 이게 편도선염 맞나요 아니면 그냥 편도결석에 의한 부음일까요 그리고 수술을 해야 할까요",
		"answer": "반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최혁기 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 관련해서 제 유튜브 채널 귀코목이 궁금해요 닥터초이 에 영상이 있으니 참고해주시면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "목이 따끔따끔 거리더니 침삼킬때도 통증이 많을만큼 안좋아졋는데요 목이 아파온지 일주일째입니다 발열오한까지 오더니 3일전부터는 조금 괜찮아 진거같구요 근데 부었던 부위가 더 커진거 같고 흰색 농같은데 보이는데 심각한 정도인가요 현재는 한쪽만 저렁게 부은 상태입니다 인후염 인지 편도선인지 잘모르겟습니다내과갔을때는 너무 대충보듯해서 신뢰가 안가네요 그냥 좀 빨갛네요 하고 끝이엿고처방약도 인후 목에 관한약은 초록색 가글용밖에 없고 소영진통제 알레르기억제약 객담약 이런 약만 처방을 해주더라구요 가래 기침도 없고 그냥 발열오한두통 침삼킬때 목아프다 했는데 다른병원가서 다시 진료보고 처방 받는게 낫겟죠 여기는 항생제도 안주던데",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정경수 입니다 질문상 상기도호흡기 염증성 반응 편도염포함 으로 의심됩니다 편도는 피곤하고 힘들거나 스트레스받는 기간이 길어지면 자주 재발하는 경향이 있는게 편도선염의 특징입니다 사진상으론 우측편도가 부어있고 염증도 심하게 보이는 듯 의심됩니다 항생제 처방도 필요할 가능성이 높습니다 정확한 진단 치료를 위해서 이비인후과 전문의 진료가 필요할 수 있습니다 일반적으론 목이 아프면 상기도호흡기질환이 많습니다 몸의 근육통 고열 인후통 침삼킬때 목이 아픈정도 오한등이 인두편도선염의 주 증상이랍니다 단순 감기의 경우에도 목이 아플수도 있습니다 상기도 호흡기감염을 예방하는게 편도선염을 예방하는 지름길이기도 합니다 전반적으로 피곤하지 않고 틈틈히 건강관리만 잘하시고 충분한 휴식과 수분및 신선한 채소나 부드러운 음식의 영양섭취가 동반되면 건강을 유지할 수 있을 거라 생각됩니다 하지만 몸이 피로하고 늦게 주무시거나 스트레스가 쌓이면 자주 반복되거나 만성화가 되기도 한답니다 약복용시에도 약물 또한 적정 치료농도를 유지해야 빨리 호전되므로 시간을 잘지켜서 복용하셔야 합니다 만일 질문자님의 증상이 지속되거나 호전을 보이지 않으면 가까운 이비인후과 전문의 진료를 받으시면 되리라 생각됩니다 진료에 따라서 인두부위에 궤양이 있는것인지 편도가 비대되어있는것인지 인두편도염증이 반복적으로 재발 되는정도에 따라서 수술적인 치료가 필요하기도 합니다 빠른 쾌유바랍니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "제가 평소에 편도가 좀 큰 편인데 목 감기에 걸린 줄 알고 병원에 갔는데 편도선염 이라고 합니다 진짜 침 삼키는 것 조차도 너무 힘들고 밥도 먹기 싫어요 진짜 너무 힘든데 이제는 목소리까지 잘 안 나와요 이거 빨리 나을 수 있을까요 편도선염 심하면 수술도 한다는데 너무 무서워요 다음 주에는 여행 약속이 있는데 그때 까지는 나을 수 있을까요 지금도 열이 나는데 너무 힘들어요ㅠ 편도선염 빨리 나을 수 있는 방법 없을까요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 주형로 입니다 급성 편도선염의 경우 충분한 휴식과 수분섭취 약물치료 등을 한다면 약 2주 정도면 증상 호전을 기대할 수 있습니다 하지만 편도의 붓기 및 편도염 증상이 자주 재발한다면 이비인후과 전문의의 진찰을 통해 적절한 치료를 받는 것이 좋습니다 가정에서는 충분한 수분섭취와 급성 편도염의 재발 방지를 위해 개인위생 및 구강청결을 유지해주시는 것도 도움이 될 수 있습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "편도선염인지 인후염인지정확하게 어떻게 구분하나요 이틀전에 맨바닥에서 잠깐 잤다가목이 붓더니 밤부터는 열도 조금씩 나기 시작했고목이 찢어질정도로 아팠습니다 그 다음날에도 목이 칼칼한듯 아프면서가래가 좀 많이 생겼는데 이게 편도선염인가요 열은 그렇게 많이 나진 안았는데 그래도 꽤 올랐어요어지러울정도로 지금은 열은 안나는데 아직도 목이 좀 아프고붓기가 남아있는 느낌입니다 편도선염이면 어떻게 해야 빨리 나을 수 있나요 그리고 편도선염이 심할때 노래를 부르거나 하면 더 안좋아지나요",
		"answer": "​  안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최혁기 입니다 영상답변드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "여학생입니다 제가 목 옆 오른쪽에 혹같은게 두세달 전부터 생겼엇습니다근데 제가 5도에서 38도 사이 열도 좀 나고 겉에서는 티가 안나지만 그 부위를 누를때 아픕니당 이거 편도선염인가여 이게 계속 지속한다면 입원치료를 해야하나요",
		"answer": "​  반갑습니다  ​  하이닥 네이버 지식인 상담의사 최혁기입니다 영상답변 드립니다  ​  관련해서 자세한 내용은 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 를 참고해주세요  ​   ​"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "조금 전 이비인후과에 갔다가 편도선염 진단을 받고 주사 처방과 약을 받아 왔습니다 미처 의사선생님한테 질문을 못했는데 인터넷에 찾아보니 세균 감염 때문에 걸리는거라고 하던데 편도선염에 걸리는 이유는 무엇인가요 집에 아기가 있는데 혹시 편도선염이 전염될 수도 있을까요 답변 감사합니다",
		"answer": "​  안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최혁기 입니다 영상답변드립니다 감사합니다"
	}
}